三隻藍籌避風港

【財經】騰訊控股(00700)、中國移動(00941)繼續掩護港股反彈，前者昨剛回升跌浪的一半(由375跌至319元)，如反彈黃金比率0.618，可見353元。

至於中移向來的大市的「藍燈籠」，可謂「升親都無好嘢」，但如今防守股炒貴了，仍在地板附近的中移動就成為資金避難所，雖然高增長欠奉，但勝在盈利能見度高，加上預測股息率仍有5厘，股價深度亦足，買賣較方便，不排除吸引大戶陸續將資金停泊，暫避貿易戰等不明朗因素。

恐慌市之下，究竟甚麼股是終極避風港？翻查資料，2008年9月雷曼爆煲引發金融海嘯，目前藍籌股中，期間表現最佳的三隻為中移、華潤置地(01109)及中國海外(00688)，當中潤地更勁升三成，相當威水！

潤地、中海外資產負債表較穩健，相對於去年升幅數以倍計的中國恒大(03333)、融創中國(01918)而言，槓桿比率低得多，加上土地有價，跌極有個譜，吸引資金停泊可以理解。

另外，有提過及熊市最傷的三類股(賣未來股份、高估值股份、週期股)，皆進入「有反彈無上升」的階段，戰友們千萬別被短線一兩天的反彈吸引而入場，嘗試撈底接飛刀，有貨者反而應趁反彈減磅離場。

「未來股」無盈利支撐，自然無數可計，股價由市場氣氛主導。

高估值股份本身盈利不錯，但加息收水之下，資金日益緊絀，也就難以給予以往資金寬鬆時的估值了。

週期股則是最易出現估值陷阱，睇歷史市盈率似乎相當吸引，但股價是反映未來，目前看似的低估值，可能在今年業績後就會完全改觀，切忌以身犯險。

魏力
財經分析員
(編按：筆者為證監會持牌人，持有中移股份)

點睇144